\chapter*{Wstęp}
\label{ch:wstep}
\addcontentsline{toc}{chapter}{\nameref{ch:wstep}}
\section*{Motywacja}
\label{sec:motywacja}
\addcontentsline{toc}{section}{Motywacja}
\paragraph*{}
Loty kosmiczne i wydarzenia towarzyszące eksploracji kosmosu od dekad inspirują ludzi, którzy są ich świadkami.
Program Apollo, choć powodowany zimnowojenną rywalizacją, przyczynił się do rozwoju technologii i inżynierii, a w ludziach zaszczepiał idee nauki i postępu.
Pół wieku później, po latach stagnacji w podboju kosmosu, wydaje się, że jednak wciąż potrafimy marzyć, a człowiek postawi jeszcze nogę na innym niż Ziemia ciele niebieskim.
Umożliwić ma to między innymi Space Launch System (SLS), czyli opracowywana obecnie nowa rakieta nośna NASA, która w ciągu najbliższych dwóch dekad ma wynieść na orbitę ładunki potrzebne do powrotu na Księżyc oraz lotu na Marsa.
\paragraph*{}
Wiele z technologii wykorzystanych w SLS mają stanowić udoskonalone rozwiązania opracowane w latach 70-tych XX wieku na potrzeby programu promów kosmicznych.
Jednym w nich jest będący przedmiotem niniejszej pracy algorytm sterowania lotem egzoatmosferycznym - Powered Explicit Guidance (PEG), którego korzenie sięgają nawet programu Apollo.
System wykorzystujący algorytm PEG po najnowszych modyfikacjach został zarekomendowany do użycia w SLS\@.

\section*{Cel pracy}
\label{sec:cel}
\addcontentsline{toc}{section}{Cel pracy}
\paragraph*{}
Celem pracy jest teoretyczne i praktyczne opracowanie trybu algorytmu Powered Explicit Guidance odpowiedzialnego za osiąganie przez statek kosmiczny zadanej orbity.

W części teoretycznej została przedstawiona zasada działania algorytmu wraz z kluczowymi zagadnieniami matematycznymi i fizycznymi.

Część druga, praktyczna, poświęcona jest implementacji algorytmu jako modyfikacji do komputerowej gry symulacyjnej Kerbal Space Program, która posłuży również jako środowisko testowe.
Implementacja została wykonana przy użyciu nowoczesnych narzędzi języka Python z wykorzystaniem biblioteki kRPC\@.


